7000個新居屋單位，下月發售

包括：鑽石山，沙田，馬鞍山，粉嶺

6成綠表，4成白表

市價63折，公屋外形大約售價粉嶺要成123萬-鑽石山520萬不等！

咁長實sea to sky 平賣呀
一鋪清

粉嶺 有車就方便
位置偏僻到⋯⋯

大澳都有人買啦，百幾二百萬係咁上下啦，粉嶺火車站直接巴士5至10分鐘

係6成白表，4成綠表

咁多？因為仲有綠置居收綠表客？

咁白表都有首置姐

又係大量ㄧ房無房單位

完全唔明點解3人或以上家庭同2人家庭嘅入息上限係完全一樣，玩死我

因為正常3人家庭都係最多2人出去做野搵錢

下 十分鐘去到粉嶺站
其實幾方便

今次應該無咁多人抽，有錢都走外國

樓花3年，白長綠長 買左之後等等下死左點計?

又搏單人白表

一撚樣咁難抽

單人綠表有冇機會抽到300尺以上

7000個單位應該大把機會

那有錢走，大把窮人想抽，包括小弟。

上期何文田正d定今期鑽石山正d

除左沙田 其他地方有咩用

綠表正常頭幾多都有得抽？

2人 係咪有直屬關係 夫婦先抽得

鑽石山屈

單人只會有粉嶺277呎， 都幾雞肋下

粉嶺本身已經遠， 仲要唔近粉嶺市中心

楂車先可以10分鐘，試問有幾多人會揸車

照殺

綠VAN完全唔入聯和墟先得
唔知將來皇后山條綠VAN線兜邊啦

兄弟姐妹都得不過仲難中過單人

實有啦 咁多人住 小巴 巴士呢d基本啦

傻閪發緊夢 上連燈太多

上年全部近黨鐵正地點
今年除左鑽石山，全部食屎

有錢都走啦 仲同你供樓咩

火炭都差唔哂，咁平都叫住得過

果度得一條路，唔塞車應該可以，朝頭早返工你預半粒鐘，唔計等車，果度真係好偏，附近咩都冇重點係平均5400蚊呎真係痴線，天水圍屏欣苑都係平均4800,樓下已經有西鐵站巴士總站

過埋今年好像冇乜居屋供應
出年好像得東涌？

沙田
鑽石山地鐵站上面 居居歷史樓王

點解會難中過單人嘅？

一樣屈
兩個都係包升唔跌

鑽石山無用？
你唔好去抽阿

你屌 佢 啦on9

係屌佢 唔係你
個政府都知個位靚
睇下佢尺價成9千就知咩料

過撚晒入息啦

被美國制裁

All drop to zero la diu

fit到居屋入息資產既連台灣都去唔到

單人雖然單位少不過係排另一條隊，機會低但有機會
兄弟姐妹同普通家庭都係排家庭隊不過係隊尾,長者家庭核心家庭揀晒先到你

依家居屋係唔係要綁10年?

有65歲長者係咪易過單人？

係

鑽石山真心正

有無人知鑽石山咩價位？

第時廿座樓又街市又學校，小巴巴士開條新循環線出東鐵線出粉嶺東鐵，同轉車站，同太和

我想知係鑽石山邊度？

以為大磡村？ （唔係公屋咩？）

*以前

唔知今期單位同配額
過去幾次 單人隊只會得開放式200-250呎

但多好多開支

一定係鑽石山
大大個地鐵站 龍翔道係樓下
但你有長者資格先有得諗
仲要鑽石山今期的對手係粉嶺 火炭 馬鞍山
邊有得鬥

鑽石山幾錢呎？

長者家庭先係
如果單丁一個綠表長者
係計綠表單人長者的
即係後過核心家庭隊

係正黨鐵b2出口隔離
尺價9000
竟然有人話無用

直頭要拎同大圍站上蓋黎鬥先夠

隔離仲要係巴士總站
擺3年 賣出去都要講緊15-16k尺價

依家係咪講實咗今期居屋呎價幾多

鑽石山 放幾年一定升到瘋

依家話9000尺價
3年即放唔洗話升個double
16k尺價都大把人買

2樣都有

二人家庭搵一個出嚟抽單人白表 中咗再除名得唔得？

想問下用綠表單人抽 定係 拉埋親戚用白表長者家庭抽會易啲中?

屋企排左7年公屋，呀爸62歲都未有得做審查，如果想抽今期白表用佢名抽嘅話，會唔會大機會中

東鐵去到上水站已經逼爆，你駁車去粉嶺太和分分鐘要排幾班先上到車

同埋路得一條，如果佢唔開多幾條路出市區既話，開幾多條線都冇用

夫妻要一齊入紙
父子或兄弟就唔洗

單人得開放式
白長有三房 仲要頭廿粒珠都有得揀

但求其拉一個親戚未必合資格
同埋長者一定係業主 你放唔放心

想問下，如果住緊買咗嘅公屋想抽居屋嘅話，兩老已過60歲，係咪只可以用白表抽單人，之後再除名？

好老實咁講，皇后山係死位，對出得一條沙頭角公路可以直去粉嶺/上水mtr，沙頭角公路係長期都塞，每邊得兩條行車線，仲要未來係無打算過做擴闊，如果到時起完，多咗咁多人入注，沙頭角公路一定日日都塞死。
利申：係入面做consultant，知道未來點發展

下, 十年wow .....
25-10 = 15 年
得返15 年按揭保, 你覺得個價幾高 ( 又黎有價無市 )
講句公道說話, 居屋過左20/21年, 差唔多要一炮畀四成首期
邊個會買, 300 個要一炮120 個, 好難有人會買

3年即放 ??
十年wow

白長

所以一定係綠長/白長, 其他組別諗都唔好諗

有無開條路喺安樂邨側邊出嚟？

馬鞍山係咪有露台嗰款

而家既450呎居屋未補價非市中心都賣緊500到600萬
300萬只係歷史數字

如果真係要抬200萬 不如買私樓

增有住宅物業不合資格

咪玩啦
本身條路已經窄
除非佢起條新路分流
下下是但一個位撞車就塞哂幾個迴旋處
仲話廿座樓
翻工收工時間仲大獲
話唔定行出去聯和墟搵車仲快
佢又岩岩卡係中間
行龍山隧道又好似仲唔拖唔水咁
坐車真係粉嶺區通病冇20分鐘都上唔到高速公路
真係唔係走頭無路都唔去住

呢度唔係鑽石山

火炭係駿洋隔離，喺個山度

唔係坳背灣街 火車站一落個到咩

旭禾苑喺何文田果期賣撚哂了
依家賣果度係駿洋隔離，山頂度

兩年完左 只可賣白居二買家only

9棟公屋 2棟居屋
咁靚既位起9楝比未來港支那人住

唔知鑽石山d單位點分佈
如果有開放式 應該都流到d去核心家庭嘅

白居二等三年，而家d 新居屋無人會補價賣咁傻豬

又黎有價無市
500X0.4 = 200
我有200 首期 , 仲洗買你居屋咩

同埋補地價成兩球幾野
邊個走去補

何文田靚校網，靚環境，去旺角都係10分鐘左右嘅事，其實不相伯仲

唔劏細啲點完成7婆個建屋目標量

應該行二十分鐘先到火炭站

好野，又俾支那平價買樓殖入香港，香港人撚排到

仲只可以賣比綠表人士
佢地抬價, 有無諗過佢地有價無市

只可以賣比綠表人士, 又黎有價無市

自己睇下成交量啦
幾多居屋成交
尤其係大型屋苑有價有市

你話要講呢到有咩唔好
咪就係得940伙

因為你父母健在
聽聞爺孫配係唔計家庭的

如果你同老婆搭阿爺就好似係計白長核
算係有小小走灰色地帶
詳情問房署

支那人拎公屋-》綠表買居屋
原有公屋就俾新黎既支那人
到遲下個居屋支那人就用香港福利資源政策賣居屋賺舊錢/租俾本土香港人。

9橦綠置居，新買綠置居公屋戶要交還原來公屋出嚟俾新支支住

第3至5年亦只能以未補地價方式，售予「白居二」中籤者或綠表買家

點會有價無市
得閒去睇下未補地價成交先講
唔好係到播流料
定係你想叫人唔好買咋
曲線講明d啦

白居二都好多破頂成交
你唔係開到天價的話，得罪講句，原價$9000, mark up 賣萬2, 萬3 蚊尺都大把人狗衝啦

問題係
出面五百呎私樓 你買唔到同大細的居屋
居屋平100有兩房
私樓貴100得一房
仲要講緊市區居屋 唔係大西北大東北

兒登

夏天行上山都咪話唔爽皮

幾撚荒謬 我係香港幾廿年 想有間屋住下都無
呢刻仲係支那既賤種就一黎就福利全餐

單人白表係咪好難
定係結婚抽二人單位？

唔見有，皇后山出mtr最快只有沙頭角公路，其他路都係塞

搵你兩老同你抽好過啦

萬3肯定唔得
一邊巴士總站 一邊地點出口
同星河明居睇齊

限33k... 有份正常工都唔合資格... 跟住又焗去捱貴私樓

2019計
白單頭珠得1/7人買到
白核去到第四粒珠 仲要有一兩房簡

好似話一期公屋 一期綠置

D車行龍山隧道架

你個名真係講緊佢依種人

唔得

單人白表有鑽石山咪可以考慮下
其他都係不了

行龍山仲白痴，成5公里，計埋去粉嶺mtr，差唔多成8至10公里，你估小巴佬會唔會做呢d生意。
如果你話去上水，仲傻，雞嶺迴旋處又係一個塞車位。

點解唔得
全世界父母住公屋，D仔女都係自己出去入單人表

同兩老阿妹四個人住緊四人單位
我可唔可以獨立出黎抽綠表單人？
不過唔知道宜家呢層會唔會轉細單位

馬鞍山海景，近馬鐵

本身有樓可唔可以抽？

可以, 不過你除左佢名, 就會幫你換單人細單位

天真嬌

Exactly 果陣緊急法咪又係吹到幾大幾大 攬炒

我再想問一個唔關今次新居屋既問題
如果我除佢名買二手免補地價居屋
佢係咪都仲可以重新入紙排公屋？

用緊公共房屋津貼，老豆老母戶主仔女有名4人家庭，仔女有收入都要計埋子女收入，爆額交富戶，仔女獨立想抽要除名先

如果除左名 抽唔到咪
我地未上公屋個時 抽左7次都抽唔中

有大陸樓就得，香港曾經有私人住宅物業都無得抽

連登：仲買樓 移民潮樓價跌

非核同單人係咪都一樣難中

單人輪公屋要30年以上

7000個單位，又有粉嶺，實有機會啦。仲百幾萬有

連登仔真係

因為我地預計 如果我拎間公屋去換居屋
佢再排單人 之後幾年會結婚 咁就可以再快d
緊係唔望佢排單人會輪到

梗係抽中左有得去揀樓先除名啦

正解係抽到先除名
綠家抽中左 一個業主 其他做家庭成員
成員可以兩定三年後除名
如果父母留公屋單人抽，係買咗樓先除名
唔會未買就除定先，因為有機會人數少咗而大搬細

如果我一人公居單位 點先可以排另外一條隊？
單人綠表揀樓得貨尾將來結婚邊夠住

老實講，鑽石山居屋盤個位真係靚到冇人有

唔除名要報4人收入，買得樓都爆額做富戶喎！除非騙房署申報的入息申報

上面唔係講緊啲仔女自己(單人/非核)抽咩

長實樓料仲衰過公屋

綠表長者鑽石山兩房唔知有冇機
Btw如果抽中左唔要會點？驚屋企收入過唔到壓力測試

遲2-3個月又會有新一期綠置居
無可能咁儍仔拎間公屋換皇后山

係囉 佢係咁講4人家庭

bar chart條bar既長度有乜撚用?

搬 我都唔驚 最緊要係當我換左居屋
而細佬將來可以同未來老婆可能入紙一齊再排公屋

鑽石山9000幾蚊一呎痴撚線 九千幾呎買老人區居屋

有錢先去買香港樓同留lol

你老母老人區 全香港發展得最勁嘅年輕區 行過去啟德唔使10分鐘 一個地鐵站就到 遲啲去金鐘幾個站 市價起碼值兩萬蚊一尺

唔識就咪亂答啦

1. 公屋"住戶"抽白表,可以抽完抽中真係想買先除名
2. 單人白表入息上限29k，4人家庭富戶收樓要總入息>154k(平均38.5k)，有撚排都未到爆額做富戶

換屋only

你真係唔撚識野，遲d交通配套加日常住行無咩地方正過鑽石山，9千幾蚊都唔算貴

呎價已反映

中咗綠表梗係收返你公屋啦

點解你覺得值兩萬蚊一尺
你傻左
你知唔知值兩萬蚊一尺係咩 好心出下街, 睇下香港島咩叫兩萬蚊一尺

如果宜家同屋企人住緊
係咪可以入綠表單人
抽中先搬走？

綠表抽＝交公屋出去
剩低嗰2個人想住公屋就要再重新申請

我話佢哋值姐咁貴 隔離啟德啲樓全部都兩萬蚊一尺 佢呢一個位行幾步就係啟德 前邊有沙中線 我屌你老母臭閪你係咪戇撚柒鳩㗎

綠表只能以"戶主"身份申請，而且要買就要交公屋出去
"宜家同屋企人住緊"咁我估你係"住戶"(子女),只可以抽白表

到時就會有公共交通網絡架啦
希望抽中是但一間

原來係咁
姐我住戶都只可以抽白表
要睇返果陣張租約落邊個戶主佢去抽？

今年白居二係咪同期申請？定未有？

2人抽可以分兩票抽2張白單，

沙中線，屯馬線，觀塘線係曬同一個站，就算唔係兩萬蚊都一定升啦下話

白表居屋壓測個到銀行會點搞
首期六成買最大單位都一定夠比
屋企三人都有收入 但係兩老年紀開始大 銀行係咪整係會睇我收入
雖然呢加都係FF 但成家真係等左上車好撚耐
利申:十幾年租租

白表9成借硬，講得出還到就得

兄弟名 抽中
想問第時
細佬除名 間屋畀阿哥

細佬可唔可以再抽居屋?

係
仲有,綠表抽要落晒所有公屋嘅家庭成員入綠表嘅家庭成員
冇得同時你老豆用公屋抽綠表,你另外再抽白表

鑽石山果兩棟起碼1516k啦
大撚把人買得起私樓都會揀新居屋，想住大d住新d

上蓋都比你講到唔好買，痴撚線

居屋政府擔保無壓測。

咪就係，抽到其實一定有水位，5年後賣左再換私樓都得

條友真係唔識架喎

你阿哥係公屋戶主,佢抽綠表中咁你只係家庭成員,冇"間屋畀阿哥"哩樣嘢因為間屋本身就係阿哥嘅
之後你可以除名再抽居屋白表.不過唔記得要等幾多年

鑽石山呢兩棟居屋明顯係盤王，如果係私樓賣緊25k
三線交匯，近觀塘同啟德CBD
區內新樓供應少

兄弟名抽算係非核，呢世都唔會抽中，唔駛再問後續問題啦

星河明居都要15，16k,啟德發展未完善仲要遠d都要20k above,如果個度起私樓20K係基本

公屋富戶政策好撚智障架
單人公屋，月入60k都只係需要交千幾蚊租，唔會收樓

鑽石山呢個盤16k 500呎兩房都係8m
8m想買兩房私樓要去住大西北同北區

咁都係
兩兄弟 各自抽算
多謝解答

補充返係講緊白表

之前綠表非核都有機會
今次綠表少啲就算啦，等綠置居好啲

隔離新浦崗又有綠置居，最新政策係新起公屋做綠置居賣，多啲舊公屋收回翻新俾人租

想買鑽石山
可唔可以唔好咁智障又分晒比長者

同問

冇得各自抽
你阿哥就戶主就只能抽綠表，佢抽綠表就一定要加你做家庭成員
要各自抽就真係唯有公屋除咗名先

其實依家個玩法未必係長者住，多數係轉完留番比個孫

連登仔fg 50k 好易爆

隔離黃大仙站既現祟山都要18k
鑽石山個位靚過黃大仙好多

屋企四個人 得一個人有收入
係咪只要供得起就唔會理壓測？

Yes

我上面講緊白表，
如果你係綠非核/綠單，
有機會揀皇后山

又黎單人白表。。。
抽中鑽石山真係中頭獎

我知，所以個政策更智障囉
留3成比長者核心，都2000個位，鑽石山得900個單位，買條毛

有冇住過粉嶺 ？
果個位行去火車站 都成半個鐘
仲遠過 聯和
聯和塞車仲有其他路
佢果到塞車就gg
聯和都算遠
但係發展耐好多
有曬交通配套
但食野

仲有我好懷疑可唔可以 10分鐘去到
你咁講沙頭角 都係15分鐘 車程去到火車站
但事實係 又塞車 又等車

係唔駛壓測，
不過好似都要DSR，
即係供款唔可以超過收入既一半，
你都係打去銀行問清楚好啲

嗰度會分好多期發展，到時會有交通配套，要預左做開荒牛

沙公皇后山迴旋處改燈位路口，入面又有房署商場街市學校，好似清河邨整條循環線出火車站都唔太耐嘅

居屋頂多咪供$18000左右。唔會有家庭搵$30000諗住買居屋啦。呢個收入排咗公屋或者有綠表買綠置居啦

呢d 位都係靠小巴

家庭成員人數
入息限額（註）（港幣）
資產限額（港幣）
一人
29,000元
100萬5千元
兩人或以上
58,000元
201萬元

白表機率1.5%，白表單人0.1%，仲要最尾揀樓，如果真係中，垃圾蚊型單位都唔知要唔要好

明報 就貼link 啦

冇其他家庭成員就綠表單人

居屋學人講校網就算鳩數啦

皇后山講緊揸車都要15分鐘先到粉火

早幾期連梅窩都賣曬，你話呢

唔洗壓力測試 但供款最好唔過家庭收入40%
銀行果度 業主要比工作證明
家庭成員唔洗證明 可以九作

等遲d東九龍延線落成埋，鑽石山過將軍澳北勁方便

咁其實新界黎講，
好多地方都唔駛靠鐵既，
例如屯碼，天北，
咪一樣咁多人住緊

香港政府搞鳩誠哥，佢話賣sea to sky 就即刻公佈有7000個居屋，食咁批有首期月入$66000收入以下嗰批上車客

我知呀 我都新界jj

但本身聯和墟個邊巴士都麻麻
佢仲要再遠離聯和

你知唔知皇后山係邊嫁?

應該計最初估價，呎價係因為個折頭唔同je

唔知乜鳩苑

夠人口就會開新線行沙公出祥華邨，粉嶺中心，出粉嶺公路轉車站，再出九龍香港啦，唔使入華明嗰邊啦

咁你放心啦，買sea to sky 既人唔會肯要馬鞍山同粉嶺
剩低火炭同鑽石山，兩公婆根本無乜機會抽到

見樓上講要理DSR？

依方面我真係乜都唔識

on9, 就算唔講校網，仲有何文田呢個地段，有d 仲有無敵維港景，講緊八千幾蚊呎

住公屋先，等下期綠置居！

居屋按揭唔洗收入證明，你up 佢就信

你點10分鐘行到去啟德呀請指教

都唔知嘈乜，香港地買一手居屋會蝕我真係聽都未聽過

最多係賺得多同賺得無咁多嘅分別

之前上水間公屋都破紀錄成交啦

今次應該全部電子交表啦
仲排隊攞表咩年代

擋走啲廢老同蝗

鑽石山有無3房
有就綠長抽

差3-400萬喎，馬峖山喎無人要？以價錢同方便環境無sea to sky 兩公婆抽？屯馬線唔係可以直出九龍咩？

單人白表係咪想抽鑽石山係咪難過登天, 得9百幾個單位

應該得火炭有少少

$29000收入抽火炭啦！高層都係一望無際

綠表唔使壓力測試，好似係

火炭個位閪閪地
山邊又工廠大廈
街巿食巿都係問題

冇計,新樓唔興大單位
2房2廳自己間做3房1廳就得

單白有無1%成功率

白表長者 上年1 萬人申請 今日留2100 比長者 白表長者分到1260 個名額 中樓率成12.6% 高到呢

綠置居又係無3房
個廳仲要細過而家住緊啲2房公屋
係廳間多個床位就窄到仆街
正苦帶頭起劏房
完全無諗過1家5口個啲

白單收入$29000，呢批人屬最近排失業率上升嗰批人，都驚失業，如果分白單隊白核隊，理論上白單隊少人抽！

25年

本身睇啱左鑽石山個盤好耐，預佢下年先開售，依家失曬預算，唔想錯過

鑽石山個位置靚到
買左實賺錢

30年擔保期，居屋銀行最多借25年

呢個居屋係大賺個隻

上年抽好似剔咗自動enroll , 係咪今次唔洗做手續？

政府擔保，學生都做到按揭。真心有需要就去馬啦，你真係抽到靚no.再計清楚條數

明白 thanks

Ok thanks

想問下用綠表抽有冇機會揀番上期？
大窩口個度吸引d

諗下呢家粉嶺/上水返工鐘數出九龍/過海要幾耐
當一樣時間都唔係個個接受到拉

有地方住的人唔會考慮
買完日日來回34個鐘起跳人都巔

資產會升值 貧富差距咁大都係因為咁

姐點？

新手一問
綠表抽既話可以有幾多成按揭？

賣晒啦

鑽石山既話3年後收樓前先做到按揭
而家比到首期就ok
放心

依家居屋係唔係要綁10年唔比賣?

月入60k交千幾蚊租
淨低嘅你唔係用晒佢吓話

哇 清河邨先耐
曾經係粉嶺上水做過野
清河邨行過去唔遠 近過聯和 唔好講皇后山 遠勁撚多
靠D房處商場死得
學校都講得出 沙頭角都有學校啦
搵學校唔係搵方便 係要睇埋校風 同成積

去上水火車站 迴旋處 同公路迴旋處
本身都塞 到爆
果到一條路 一撞成個北區玩完
今年都試過幾次 一撞
由上水火車站塞到帝庭牽沙頭角公路停曬
你清河邨都話 可以行路啊

一家四口（父母我細路）
我地住緊私樓
老豆剛退休
可唔可一家四口一齊抽
抽到賣咗層私樓佢

如果我未買過樓，但係想同阿爸（過60歲）一齊入表，但佢依家有樓，如果將層樓過俾阿媽。我再同我老豆一齊申請，咁又符唔符合資格？
同埋其實想請教抽到之後按揭方面又要點先符合資格？

我仲讀緊書咩都唔識，但好想抽中居屋遲下可以搬出黎住
sor for 1999

叫佢過左層樓 再離婚 然後等下次

又係日曬雨淋
同埋根本唔近海

抽到先算 影響唔大

根本住公屋班友好多同蝗冇分別
重有大把資產

曾經有私樓私咩？

唔同
蝗喺支那有物業嘅話,住公屋就非法佔用社會資源
而你原本月入幾千揾到上60k都住公屋,係政府政策下允許嘅
on9嘅係政府個富戶政策set到咁撚高都住得,根本第二行就應該刪除,高於申請限額3倍就要還樓先啱

不過依家還樓都係俾蝗住,都係算數啦

係！除咗鑽石山外，其他大家千祈唔好要！

我都想請教如果我想用白表申請，同我老豆（過60歲）一齊入紙，咁係咪層樓就會寫我老豆個名？咁佢係咪都要過資產審查？但佢依家有層樓。如果過左俾我老母又得唔得？

其實係我想自己搬出黎，但單人抽真係冇希望。
同埋我今年先畢業，未有穩定入息，會唔會過唔到按揭要求？係咪三年收樓之後先要開始供ga？

sor我真係咩都唔識，但好想搬出去自己住

24個月內唔可以有過私樓
應該下下次先岩

買居屋，房處擔保，唔洗入息
利伸，有fd 0 收入抽到今期，照借到，但要ready幾十萬比5/10%, 稅，雜費等等

試下無壞，寫明6個月内唔超睇你有幾快手

yes, 所以好輕鬆

家庭計 所以直情唔符合資格
你唔填抽中都係fail

yes, 讚石山黎計，最好年尾有40-50 萬cash, 佢幫2.3,4m左右就要24萬，稅就幾皮，都30萬了

都係果句，抽中先算
難到仆街

馬鞍山係咪恆安站果度？果度幾正

要過兩年冷河

兩個都有名

所以你最快都要兩年後先可以咁玩

先'' 去'' 買？

呢隻5毛係度維穩

緊係離左先啦

唔係幾明 居屋有限幾時補？

離婚都要一年，過名俾你老母又要俾稅！
所以唔好諗喇！

政府確認市價水平。

撻訂果d會留今期2020賣

果度好撚遠，近軍地、流水響果頭

白表2人家庭入息5萬幾wor 你fg有?

GOGOGO

印花稅係收樓果時比
即係兩年後

今期抽中，只有首期支出

長者一定係業主
聯唔聯名就自己決定

兩年後先有樓收

抽中個下啦緊係

d稅閒閒地都十幾萬 我就覺得晒錢

睇你係綠表定白表
綠表要全屋一齊申請 一個做業主 其他做家庭成員
家庭成員兩定三年後除名
白表就未置業

粉嶺唔會係傻閪皇后山掛

其實邊條路可以幾步就去到啟德

一來居屋唔係必中 中得黎都係自住 要賣就麻煩 有得揀緊係私樓好
你無成本就話咁玩姐...十幾二十萬買個機會我覺得唔抵
仲要只係白表。。。

你就想，房署居屋同公屋一樣樣的

3年樓花， 咁幾時要做按揭？ 收樓個時做？

綠表優先輪到白表都唔會有大屋揀 就係咁簡單

業主先計置業

採兒花園過天橋

你今年都搞唔切離婚架啦
仲想鑽石山 等下年啦

綠表點會優先
梅花間竹一白一綠去簡單位㗎
55比係咁，46比就唔知了

單人白表入息上限係29k
咁花紅計唔計嫁，個到有成4、5個月糧，但每次花紅都唔同數目，唔係固定收入喎

一個post就睇得出連登有幾多小學雞

鑽石山都有人屌

計成年再除返開

大家一定要揀鑽石山呀 區議會個頭會劃新區靠你地

上蓋物業呀

咪就係話點解會有人厭棄

唔係以為斧山個頭嘛

啟翔苑除咗上蓋物業外，仲可以靠周圍嘅商場滿足到生活

出左申請日期未

咁鑽石山過采頤呢？

大水坑

如果公司幫我將花紅變做allowance呢
我以為淨係計合約寫明嘅人工添

你報稅要報嘅入息全部都計

唉 連抽下嘅機會都無埋

啲單位咁細點吸引到人用綠表買

綠表唔抽 之後機會只會愈來愈低 遲dd. 再轉綠3 白7

政府遲d實諗 綠表就綠置居 居屋就全白表人士抽

要等法庭批埋先算 坐底一年啦

白單睇嚟得番粉嶺有機
今年轉咗份穩定啲嘅工，諗住可以抽下
點知得啲豬頭骨單位

其實你知唔知抽中機會幾細

綠表本身都有好多單人/1~2人

綠置居

仲可以檔星河明居海景

海？

綠表梗係下期隔離綠置居！平多一百萬

粉嶺果頭呀？

高層應該睇到維港喎

睇唔到㗎

鑽石山上蓋同新浦崗口都仲有綠置居

上年白表長者就1 萬人申請 綠表長者就2.5 萬人申請 如果今年都一樣 加上 綠白轉46 白表長者機會更大 今年 1260 名額留比白表長者 家有一老如有一寶 抽中2 到3 房率成12.6% 政府送錢比人洗

去晒買sea to sky ，居屋留俾$66000以下家庭啦

好過拎嚟做公屋

想同女友即刻簽紙入家庭白表，請問趕唔趕得切？

趕到，結婚私人律師好快搞掂

得
但你諗真啲先唔好咁衝動

咁我可唔可以綠表淨係落我個名（我係戶主）
如果抽倒就除咗我細佬（住戶）個名

就算中左都係食垃圾單位

即係你目前公屋家庭成員 = 你(戶主)+你細路(成員)
如果你抽綠表，綠表上就一定有你(戶主)+你細路(成員)，抽中咗你就係業主，你細路依然係家庭成員
過咗唔記得兩年定三年，你細路就可以除名去自己另外抽白表

一定抽，平到笑！

但要留意嘅係你+你細路嘅話，即係綠表非核心家庭
今次綠白表4:6，你係排"4"入面嘅最尾，抽中咗應該到輪唔到你揀樓

你要知道好多人係想擾敵
踩到個盤點點點 自己就第一時間入表抽

5400一呎果到有咩size?

綠表冇分核心或非核心 白表先有分

但兄弟姊妹一齊買樓係好麻煩的事
諗清諗楚先

家庭上限6.6萬 甘撚高

想問下父母買過居屋放左
自己做主申請人 加埋佢地抽白表同住心得唔得 唔該

馬鞍山都還可以嘅

5-10分鐘華明聯和墟都去唔到啦
粉火上蓋高層攞望遠鏡都睇唔到皇后山

老母名買咗租置，佢做業主我做住戶，係咪一樣可以用白表申請，抽到先除名

收入$33xxx 係咪無得諗白單

年尾結婚，而家抽白單。假設中左，個單位住2人有無問題？

揾條女同你結婚

冇

梗係啦，抽到業主加埋你

無！
不過係準備結就簽名攞結婚證書先，年尾先擺番酒，白單差唔多無機會

佢個10分鐘計google map
巴士沿路上落行行停停起碼20分鐘

單人白表係咪易過雙人

應該冇得加

中籤容易程度:
兩夫妻/父子/母子(核心家庭)>單人>兩兄弟/爺孫(非核心家庭)

鑽石山d單位係建築面積定實用面積

大撚把人住公屋幾層樓幾間鋪收緊租

唔一定係支那有物業

大把方法咁玩個19政府邊得閒咁樣查

上少d連登喇 個腦壞撚晒

........

真係話你on9怕你嬲

渣車都咪撚搞

本身有私樓啲撚樣唔好再問可唔可以抽得唔得

居屋起到咁細,乜料呀

為咗抽居屋假離婚

製造假穩定景象

同公務員被劫持一樣，
利誘同縛住你，唔洗諗BNO

買撚完喊三聲 又上水公屋 又暉明村 粉火仲有個起緊 和合石村又話起 改埋九卡搵你老母住

希望抽到鑽石山同沙田

好癲
為咗抽居屋焗鳩自己老豆老母離婚
好心自己搵個人結婚抽算啦

條女呢個人工，我有資產

醒撚到

兩兄弟會唔會結婚搬出去住？
會的話 不如留公屋一開二
未必個個老婆肯同奶奶住

不過如果買到居屋
其中一個結婚搬出去 另一個結婚同阿媽住都好嘅
阿媽老咗都有人照顧下

居屋計實用面積
公屋計可用面積
你當公屋330等於居屋380

聽講抽中上期啲人有一半甩底？
咁嗰啲單位係咪會拎落2020呢期抽？

日月神報咪又係舐共舐到雪雪聲

岩岩簽完公屋租約一排
係咪已經可以用綠表抽？

咁都無理由貼01 同經濟日報

係呀！你有錢都想你拎番間屋出嚟俾第二個輪侯人士

你要知道人既欲望係無窮無盡

住公屋再個仔女白表抽，抽到再除名又多

10分鐘油站都好撚窄

減埋mpf 低過$33000

甩底姐唔係撻訂...甩左一半一樣仲有一半人同你清晒佢已經得返開放式貨尾啦一早 但都未完

而家公屋係
老母係戶主 + 老豆係長者 + 我

係唔係可以
佢兩個名去抽白長?
然後我去抽白單?

老豆老母+你綠表

Or

你白單，抽中買的話，公屋除你名,你老豆老母搬去1-2人公屋

不過有長者又唔使搬，所以你白單。

單身，好彩嘅，有屎食
非核，屎都冇得食

單身嘅入息要求，今年已經成33K

入息上限 59k?

師兄同女友一齊儲幾年 就上到車啦

反而我想問吓單人白表長者（over 65)抽的話機會如何?使唔使要有有擔保人先上到會

唔洗擔保 只要聲稱有入息供就得 因為有政府擔保

居屋點解唔講得校網？
你意思係名校唔收居屋仔？

點解老豆老母唔可以抽白長??

同呀嫲抽有冇機會有大單位？

住緊公屋點白長呀？

馬鞍山嗰個喺大水坑站隔離，屯馬線咪可以直出紅磡囉。邊條仆街話不屌

SORRY 一打膠比自己

老豆（戶主）

老母 （長者）同我
除名 聯名抽呢

低層有d都仲睇到海景，算係唔錯，我覺得都係何文田勝，環境空氣一流

想問下如果白表入息啱啱好冇超 例如 30k去申請
做幾年嘢之後入息/資產超咗
咁會唔會當冇申請

或者我有機抽中，買完之後資產超有冇問題？

買完簽晒約俾埋稅俾埋首期，過海就神仙

居屋一年independent抽一次架喎
有人抽一次一擊即中
有人新居屋推出咁耐 抽足咁多年都係得個吉

利申 白單 16年屏欣開始抽到依家

唔該ching

17年開始 居屋 新樓 都有抽 都係得個吉

我都識師兄係推之後一路抽，今年先抽中
唔該ching

其實個政府真係on撚9
鑽石山個位咁正就得900零個單位 其他都就比曬公屋 粉嶺個位咁撚閪但就有成3000幾戶
應該鑽石山果度既戶數同粉嶺換轉就差唔多 住公屋有咩理由仲要比啲咁靚既位佢地住不如比埋啲私樓比班公屋撚住呀

呀爺有樓有名
我仲可唔可以用佢名抽長者

白長單
即係白核後面 白單前面
最後果幾百個

居屋擔保人係政府
申報按揭果時老作家庭收入就ok
詳情抽到先問銀行

你老豆老母要離婚先

你話呢

每次一有居屋抽
又見到啲人性出哂嚟

啲偽孝子孝女又沖哂出嚟
點夠佢地玩 ?

垃圾房屋政策 永遠唔係幫到真正有需要既人

多謝解答
兩老感情唔好 遲早離婚

唔駛抽, 你入紙直接送一層畀你地

made by paper

為左快啲有得抽
快啲勸你老豆叫雞 鼓勵你老母紅杏出場 啦

因為要有綠置居

家家有本難念的經
唔係每個家庭 父母都相處得好
有時未離婚 純粹係為咗仔女

你老豆 老母無離婚
唔等於佢兩個過得開心
各有各玩 唔通喺你面前講咩

人性呀嘛

啲 無父母幹, 三十幾歲仲要痴住屋企住, 辛辛苦苦儲錢但過左資產上限, 又過到唔壓測既人 永遠無屋住

個政府又有為佢地諗過咩 ?

係！留做綠置居，加快將舊公屋交替俾輸侯人士，新起公屋綠置居又可收錢，舊公屋單位又可俾輪侯人士

白單又點 ? 你抽唔到第一個號碼都無用啦

可以 呢啲case有特快通道
一抽就中 快入票

父母50頭 20年前買過樓
跟住賣咗之後一直做租租

假如我想易啲抽中
係唔係應該等父母到60歲 夾埋佢地一齊申請？

你老豆老母一張白核，你白單，兩個餐屎

綠表就留待下期5000個單位嘅綠置居啦！折扣仲多去到4折

即係鑽石山有可能7000-8000尺

可能cctoy嘅資深會員
或者lowmore嘅同道

同家人住緊慈雲山私樓
九千幾蚊呎真係心動

你講漏咗
係二三十年嘅舊居屋

如果無收入證明 抽唔抽到白/綠表

呢個post真係勁多乜柒research都唔做嘅伸手黨
好心你哋咪咁好心餵到埋嘴邊啦
陣間班伸手黨抽到你哋抽唔到呀

奴性重撚到

唔怪得個社會依家 2 萬蚊呎上車盤都沖去買

講左 N 次

班公屋撚 可以有 2 次上車機會根本係低撚柒能

咪係, 連少少資料都唔睇 就問問問

今期無長者唔洗諗鑽石山
其他三個位全部垃圾位

下期綠置居應該至少有鑽石山+長沙灣麗翠園對面塊地盤做膽 可能荔景上面嗰棟都賣埋

個正苦為左作大條數起到啲單位勁細
根本綠表無長者都唔洗抽
核心家庭抽到都只會得一房 仲細過原本間公屋
4個大人點住一房呀 真係cls
睇返以前啲居屋成700尺三房 再睇下而家 真係灰到爆

唔過入息都 過資產啦
離撚地到痴線

1 人資產 110 萬 , 可以買撚到咩私樓單位呀 ?
居屋根本對唔中焦點

十幾年前
3 房居屋無人要 賣 140 萬

機會留哂畀啲偽假的孝子孝女

以為係錦暉苑 成日經過見有露台
乜原來減音露台唔算露台

房署居屋呃錢的，四五百萬買公屋質素

其實年年都屌

白單抽到第一個號碼有冇機會揀鑽石山?
d開放戶細單位會唔會剩係留俾白單揀架?

白單最後揀，抽到第一都係皇后山

就算係單人隊
綠 vs 白 , 都係綠揀先

仲要頭籌之後 , 仲有第二組號碼去分先後
中獎機會係 < 0.2% 你唔係以為真係會揀到呀 ?

原來今年

1 人 資產上限 仲要縮到 85 萬
家庭資產上限 縮到 170 萬

白表長者競爭最細

鑽石山最細都295ft2，白單唔使諗

真係笑話嚟
港共全方位想用 25 ~ 30 年樓按綁住 80 90 後既目的 表露無遺
唔怪得 連 2,3 年樓花期既樓都推撚哂出嚟 谷到 7000 個單位扮撚哂野

靚野當然係俾公屋新移民住啦仲問?

咪係, 人地支那兩三個單位收租

嚟到腥港緊係要住靚樓架啦

鑽石山啟德公屋 仲慘仲有班左膠幫佢地爭取

唔好抱咁大期望
都預左送錢

難抽到仆街
仲講咩點揀樓啊⋯⋯⋯

派比佢地又嫌舊又嫌遠又嫌低層難委啲香港人連入住既機會都無

唔係咁計，係20年內
賣比白居易，可做足25年按揭
過20年，要遞減

「樓」本身喺香港就係有政治同利益任務
係官商勾結同渣住春袋既功用

夾到個樓價高一高
迫成班打工仔個個有樓按綁死 20 年就唔會作反

ok, sor9ry 重手得濟, 夾得太高令後生仔買唔到
無問題, 推多啲居屋畀你班後生仔上
9 成按, 低資產上限, 引埋你班低資產港豬上車 就完成維穩佈局

公屋可以拒絕3次
地點太差會長期俾人拒絕

居屋就你求房處賣俾你
所以入到梅窩 大澳 都超標幾十倍

景泰呢d垃圾樓 買3年都升幾球

公屋就市區交通方便 居屋私樓愈起愈偏 近幾年大把人買私樓買到住入大西北 公屋就向市區發展

短短 4 分幾鐘既自白片 就代表左 80 90 後對依個社會既睇法

真心可悲

唔好答啲伸手黨
有私樓都諗住抽
到時實好多俾人DQ

白單抽到第一都唔夠分，佢會再點排白單既揀樓次序？

失業率高都隔一批居屋資格買家，何況今次一次個7000個單位係好大量，康城站sea to sky 入票都係2000票，實際得500伙有興趣。7000伙係算多

唔撚係啊嘛
全部都冇房？

屌你老母呢啲新居屋真係比狗住

係
千祈唔好貪機會大
假設今次中左 之後會無得再抽
當兩人年紀愈大 又有自己家庭 一定會鬧交

7千伙分3年
仲要係劏房為主
兩房單位細過我住緊兩房公屋

兩個冷氣位，哩啲一房嚟

3兄弟出晒去搵錢唔得？

random

出晒去搵錢咁佢哋咪唔入表囉

屌要自己間牆 公屋咁撚樣

放心 佢地實去搵區議員同社工

四順最4分1單位都無人住，長期拒絕
Btw居屋超標唔代表賣得出，上期居屋地點唔方便同細單位都未賣曬

白長高好正常
又冇公屋又有老人家

房署公屋同居屋個則同裝修係一樣
屋協就唔同，接近私樓

sea to sky 個樓價 6M 至 10M+
入得飛代表佢地買得

你都拎嚟同依堆垃圾居屋比 你認真 ?

真心痴撚線居屋都9000

屌那星 咁靚位 起公屋 規劃嗰個食開屎架 有錢都唔賺

係 難過中六合彩

想問下公屋未補地價可唔可以綠表

綠置居冇哂消息

今年5000個綠置居，全年12000個出個單位

皇后山差唔多佔一半盤
痴撚線

屌。。白表家庭抽中真係唔知要唔要好

大佬

係5棟公2棟居

5棟公屋咋

fake?

Push

cls港共

市區令地起公屋比新移民

人地講緊咁靚位起公屋呀 清

要

出咗搞珠順序後
第二日會出咗最終順序
寫哂全部申請者由第一到最後一個的揀樓次序

睇返當年文件，當年為咗增加房屋供應，所以先起樓

你識唔識架
4900個單位係六月頭賣哂
白家最後號碼27xx/89000
白單最後號碼3xx/160,000
點會賣唔出

綠核個放棄率就好似近7成
因為得一房或開放式 仲細個自己間公屋

你講緊柴灣青衣果期 定係下一期
下一期個地點最快應該都等依期賣哂先公佈
今期位置西 單位細已經小人拎公屋換
如果公佈下期係鑽石山或新浦崗 比我都會等市區綠置居囉
到時今期仲邊有人買

想問下
七棟入面
係五公兩居定係三公兩居兩綠？
依家成型果兩棟應該係公屋黎？
居屋果兩棟應該係連起都未起

今期馬鞍山都係好近黨鐵

呢加平咗頂個2棟係公屋

仲有3棟公屋未起 就未知會唔會變綠置

啟翔苑會近四美街巴士站

粉嶺果邊真係食得屎
遠到阿媽都唔認得

馬鞍山係邊個位?
如果近既,都仲可以考慮下
除左鑽石山係首選之外 想搵D近黨鐵或者附近多巴士到既地方

第一期：公屋第1-2座連商場 預料2021年完成

第二期：公屋第3-5座 預料2023年完成

第三期：啟翔苑2座 預料2022年完成

雖然樓花期係2023年5月，但我覺得係以防有大甩漏先set咁後 應該22年12月-23年2月都入到伙 但咁樣可能會撞公屋入伙期

如果綠表無非核心同非核心
咁我應該prefer除左佢名先 因為學巴打你咁講
兄弟姊妹買都唔伙問題 問題係佢既另一半我地控制唔到

鄰近公屋欣安邨

小兒科啦 我20歲出黎做野 抽左7次
白單 白表二人都試過 都唔中
最後等左7年終於上到公屋
宜家想用公屋又要唔知再抽幾多次

咁即係附近係恆安個站?
如果係既都近喎

除咗名的話
一 有機會大搬細
二 得一個名的話 會變綠單申請

今鋪白單就算抽中
好大機會得皇后山揀

上年白單多數得番邊度可以揀？

最近果期火炭荃灣

咁對比前年東涌,今年應該係皇后山
叫做好好多

大水坑單車公園呀 應該係近大水坑多啲

我宜家住緊個條村最細個單位係我宜家住緊個個則
咁會唔會因為咁move去第2條村？
綠單抽到而又有得揀兩房既機會好似微到仆街
叫做好過我之前用白表抽

抽唔到就等下期綠置居
反正都係鑽石山mtr隔離

入咗鑽石山住真係唔想搬走

利申：已買鳳德

綠核都冇兩房
綠單一定得開放式 九成五係皇后山

好羨慕你

咁睇黎都係疊埋心水綠置居

我係舊時慈雲山清拆嘅

綠表真係建議留下期綠置居（不是今期柴青）
起碼有機會係鑽石山同新蒲崗
綠家庭起碼有市區一房
而唔係今期火粉馬一房

皇后山綠表肯定唔撚會要, 留定比下期都得

小兒科？居屋抽左4次
新樓 我接近個個都有抽 都有十次左右 得一次有得簡
入到去得返d 3房 2千萬up
plan緊 今年去買2手 美國係咁印銀紙。再唔買拎cash真係會玩完

如果5年前識諗 上左車
宜家就唔洗咁撚頭痛

綠置居係咪一定要係公屋住左三年先可以玩
我睇wiki 唔知有無理解錯

各位手足搬入去 改變社區

唔係有綠表資格就可以抽咩
好似過左審查未上樓都抽得

係。但我5年前得21歲 買唔起 我要自己供

5年前 22
做sales有淨錢辛苦d都夠供到
仲記得個時元朗國原築都係賣緊170萬

好似新拎公屋要過冷河
不論居屋定係綠置
詳情問房署

*遲下房協有安達臣道同埋新蒲崗，都可以抽下

咁可能我睇到3年個個規限就係呢個過冷河

Btw 你買左你就上唔到公屋 你果陣首期有幾多啊？

個陣都有廿萬
無買到樓 去旅行用曬

痴撚線
岩岩好夠入單人..

想問同家人一齊住公屋，如果自已抽單人白表
如果又中左但睇唔啱唔買，
咁有無影響現在公屋身份或要申報等問題？？

冇影響

近恆安係上年嗰個錦暉苑

今期係馬鞍山單車公園
係正大水坑同恆安中間

下 5年前廿萬邊買到樓。你講緊笑炸？
我e家手頭上有2球 我都覺得無咩單位簡到

抽居屋要靚單位一定要有長者
上年第二次抽就中前籌

應該唔洗過冷河架啵

幾時有得抽

按揭係到時先做？呢3年比完首期就唔洗供住？

仲有另一半一齊幫手上會嘛

鑽石山hold3年起碼升到13000

係咪特快公屋先要過冷河

應該係
詳情問樓下主任 佢最清楚
以後遞表都係要經佢手

3.4年係未兇宅？

收樓前6個月左右啦

下期綠置居好大機會再賣鑽石山
公屋個地盤頭兩幢起到頂油緊外牆都未命名
另外南昌匯璽旁邊個地盤都有幾會
等多一兩個月啦

租置買個刻起計10年內先可以賣樓買新居屋

仲係10年內，不過我自己單白抽到除名都可以？

【居屋2020】步行至馬鐵站僅3分鐘 馬鞍山錦駿苑毗連郊野公園料蚊患嚴重

直頭開發左個郊野公園佢啦

想請教下各位如果我係公屋家庭成員，想白表抽居屋係咪到時真係中左先除名？除左名間公屋係咪一定要大搬細？屋企有60歲以上長者係咪就可以豁免？

四個人住，我老豆係戶主，諗緊單人定連埋老母2人家庭咁抽

感激解答

搬屋問題要搵返房署寬敞戶既準則
有時搬走一個都未必要搬返細屋架
70歲長者先可以豁免
60-69歲就調遷名單排最尾 都有機會搬

至於抽屋 我理解係咁 唔知啱唔啱：
你阿爸係戶主 老婆要跟老公住當一個家庭咁計
你想用白表家庭唔計你爸 應該唔可行
你要用2老 一定要綠表交公屋出去

請問邊到可以睇到白核揀樓揀到第四粒珠？
因為我有朋友係白核第二粒珠 都無叫交資料 無揀到樓
定我誤會左你意思 2019係咪何文田呢期 定再上一期？

明白曬 唔該巴打
咁我應該加埋我呀哥 兩張白表單人穩陣
因為唔想住緊個公屋搬細為前提

朋友報料
講緊何文田果期
你個fd應該比人dq咗

之前講明新起公屋當綠置居賣，綠表要交還舊公屋就出租俾輪侯人士，唔知有無改政策，因為起新嘅就出租就唔夠錢再起新公屋

屌你老母本身有間私樓
然後自己仲讀緊書仲大大聲話乜都唔識 sor for 1999
然後就話想買定間居屋比自己

乜撚野世界
大把人30歲連一個住到既地方都無 因為咁婚都結唔到
但又有18歲都未夠既人話買定比自己住
仲要假離婚轉名乜都做哂
個政府都痴撚線

唔係業主就得

遲啲居屋起哂去離島 長洲
新移民住哂中產區

想問兩老租緊公屋
我自己供緊私樓
係咪都可以佢地名綠表家庭抽
但由我去供?

香港人一講到住, 唔仆街點叫香港人 ?

皇后山個位 揸車出粉嶺都10分鐘
一定塞車塞死

咁本身住開沙頭角，上水村屋嘅都啱用嘅，吓吓咁多九龍人入新界咩，粉嶺上水鄉村都可以平買番嚟住

但你單人抽中咗
住緊間公屋都係少咗人要除名
唔係一樣要搬細咩？

綠表三人家庭，如果兩老用白表抽中左，係咪可以唔洗還公屋，將間公屋俾個仔住，兩老除名，個仔由大公屋搬細公屋？

無知一問，居屋最高可按幾多成？係咪會比私人樓更加易做到？

可以！入表啦！手續費兩舊水，多謝

百分百做到，供唔起政府收回

個個字都識但唔明你講咩

我識人住天馬苑日日餵蚊

月入得2萬尾，一路唔敢抽，因為驚抽中過唔到按揭

想知公屋户主可唔可以入白表抽
因為户主係長者想用白長好似易d中

唔係走一個人就一定搬細
可以參考房署資料
除非你間屋本身已經有幾位兄弟姊妹除左名
否則一般2-3人單位 走剩1個都未必要搬

我同 阿哥
應該兩張白單 定家庭申請好

易中啲

你有200，又可以買d咩同大細既私樓？

咁唔係叫留3成比長者
係3成比核心+長老，呢班講真係現今社會最有需要個班

兩公婆（或者加埋細路）仲lung 個長老/爺嫲，想生仔/搵銀計劃人生，但係有個長者要照顧，長老都仲好少少，仲有生活技能，仲可以幫下家務臭下細路

如果長者係啊爺孫配，都講緊80+歲，開始體弱多病，係需要用社會資源去照顧，one way or another

而家係分配社會福利
你估真係6合彩呀

首期喎真心咩

問得出真心癡撚線

我老婆大肚（21週）係咪可以加多一個 ？

無分別，都係家庭資格，輪公屋先有分別

私人律師（葉謝鄧）好似話一個月
自己去婚姻駐冊就最快18日
成件事覺得好癲，為左想白核入表可以去到幾盡

香港房屋政策想唔整到你癲都唔得，特登離婚，結婚都有人做

你老婆即係結咗婚。知唔知咩叫家庭

唔可以

兩張白單

除名啦！一白核一綠核

得,即刻去離婚,仲離得切

想問下如果老母自己一個住公屋, 我同老婆申請白表家有廢老, 得唔得? 係咪中左交返公屋就ok?

要睇佢兩老有幾老

你老母自己一個住公屋
咁又點會同你白表家有廢老?

你同老婆白核+你老母綠表！兩個餐屎，抽中白唔使除繼續霸住公屋，抽中綠買到先交。俾我老閪番老母公屋唔郁

你未計dq
有超過60%申請係假的

所以超過3成機會中

3人同2人一樣。唔郁

年年都係咁抽都唔中, 諗緊家有一老會唔會大機d

抽唔抽中同優先買樓兩樣嘢，睇清楚先

所以近兩年好多人係入黎撚狗佢地

我見有D成3年樓花,係唔係中左都係住到交樓先交返間屋出來?

追頭10頁post
基本上都解答咗九成問題

見到d兩公婆分開入表或綠表入表唔還公屋果d都廢事答

新樓收鎖匙加兩個月新屋裝修期

得

唔正確
應該咁
外父+外母入 白表長者
你+老婆入 綠家

樓主巴一世平安

你都預左交返間公屋出黎, 應該係入綠長核

得我老母一個有綠表都可以入綠長核咩

佢老母自己一個住公屋即係佢早就脫咗戶，公屋得佢老母一個名
淨係可以抽綠單

you can try try

同家姐一齊申請好定各自各申請單身好???

前面都有人答過啦 爬下文啦

你同佢講OK等佢送$250畀房署咪算撚數囉

俾個no.我仲好啦 大佬
前面咁多內容

政府同報紙都痴線 成日話白表申請難過綠表。 白表長者就係白易過綠好多 ,

嗰一萬個我相信係DQ淨低嘅，實際申請人數應該多好多

我想問佢個入息點計?我老婆由疫情到今日都係停職留薪, 咁人工點計?

咁你就錯啦 1萬真係房委會收到既總申請人數，到抽完號碼先要交入息同資產比房委會

2018 2019 dq完得番
28xx 3xxx 份申請係可以有份簡樓
650 750 名額

2020 仲要改白6:綠4 申請

本身個個有樓就個個為左供樓乜都是撚但, 家和萬事興
係十幾年前班on 9 唔再推居屋出黎之嘛

好多人唔識玩， 一直以為好似以前咁 綠好易抽， 近4 年已經唔係了 綠表已經冇用了

咪玩啦點會冇用
上年30.9萬份申請,係4.7萬份綠表+26.2萬份白表
配額拉到 白8.5：綠1.5 先叫啱啱打和咋

d白單申請已經佔左白表17 萬人數， 睇清楚d細數啦

======
黃channel撐得好辛苦，可以幫手subscribe嗎？
⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️

有冇TG gp可以入？

長者 家庭 單人
係3個完全獨立pool
互不相干

兄弟姊妹分開抽，仲有機會喺皇后山做到鄰居
兄弟姊妹一齊抽，等如一齊送錢俾政府

父母住緊公屋 如果我同呀婆一齊抽 係咪即係白非核家庭?
咁係咪我白單機會仲大過連埋呀婆一齊抽?
如果呀婆同我分別抽白單係咪最好?

父母尚在, 爺孫/婆孫都係非核

再提多次
單人點抽都只會得皇后山最細單位
（家庭抽得後都係）

唔好有其他幻想，接受到就去抽

孫加呀公，白表，點睇

非核白表 = 0%

新居屋係咪可以3年後免補地價賣白居二
再免補地價買返間白居二？
咁我中皇后山當中白居二咁諗ok?

房屋福利只可以用一次

如果白表單人vs 白表兩人（我同細妹）非核心咁抽，邊樣高機率d?

師傅你訓醒未

同兩老住緊居屋
剩係可以同兄弟姐妹入白表?
睇完個資格都唔係好明

唔知幾號開始入表

非核白 唔係揀樓先過白單咩

點解生活得咁苦

白長白核都揀哂啦
白單本身有Quota 留
白非核先係墊底Condom

咁2019
白核9萬對2萬
白單16萬對1萬
白表係難好多嘅

傳聞
阿公加孫夫妻可以係長者家庭 （父母健在）
唔知有冇成功例子

你老豆老母享受緊政府公營房屋資源，點撚樣重複享用

仔女夠18歲成人就係獨立白表單人，想兄姊妹一齊申請就白非核。

發緊夢？

皇后山有車都住唔落

想問下 ar 婆+舅父+孫 當唔當係核心家庭？

白居二易抽好多

上年綠長抽中機會係咪仲低過綠家庭

白表長者易過綠 加上極大機會大單位

當

傻撚左
上少啲連登ok?

唔會
只係綠家庭唔要開放式，最後叫到萬幾個NO.，做成錯覺

2019你綠長有得揀就一定有兩三房
而綠家頭珠都仲有火炭兩房揀
當得返一房的時候，綠家放棄率已經開始升

咁係唔係計埋白長者？ Ar 婆80歲 咁抽鑽石山機會大唔大？

其實唔係阿婆加舅父已經係核心家庭長者優先啦咩？
咁個孫子分開單人，咪重多咗機會？

我係個孫但應該買唔到多間 我諗單白機會細到都唔駛諗

人棄我取

皇后山同住大陸冇乜分別
有少少以前東涌的感覺

你加多幾個人唔代表增加機會
另外排多條隊即係多個機會

居屋睇收入睇幾耐之前？
本身過左max
但對上幾個月失業 最近先返應該唔會過

住緊公屋但留屋係咪用白表？
公屋名其中一員 唔想交返公屋出嚟因為兩老住緊

抽到鑽石山就發達啦

但係唔係要多d 人先可以買大單位 少左人申請就只可以買細單位？

梅窩都賣得哂

證明香港幾咁痴線

白單

2手居屋仲有人買?

黎緊咁多新居屋 , 2手居屋仲有人買?

隔離皇后山邨99%支那人
正常香港人派到去嗰度都reject要求重派

似早年入天水圍北開荒多d
以前東涌衰極都有條鐵

香港島唔怕買嘅
復建新居屋咁多年嚟都無港島新樓

唔係！

非核，核心+長者，影響優先選買樓，2個人都可以買最大，只係靚位賣晒未，可能白單又有錢可以買粉嶺最大單位

華富，黃竹坑重建未？

二手居屋既則靚過新居屋好多喎
抽到我揀間三房舒舒服服算

我成日都唔記得白表長者中嘅機會率大過綠表長者。
用白表中咗獎，洗唔洗交返間屋出嚟

黃竹坑變私樓地
明華大廈係會重建嘅
但係講緊2031年先完工
華富邨我估2047前應該重建完成掛

房屋協會計劃加快筲箕灣明華大廈重建工程進度，由原定2036年竣工，縮短5年，提前於2031年完成，惟可建單位將減少97個，主要減少興建出租及長者單位，改為興建750個資助出售房屋單位，「以配合市民置業需求」。

有乜好傾, 抽撚到先算啦

除名比間公屋你

白單同非核都只會剩番粉嶺
白居二抵玩d

明華大廈五分鐘到地鐵口，一分鐘落到東大街乜都有得食

皇后山真係要諗諗
不過百幾萬 真係幾抵玩
頭十年配套設施肯定差

地鐵口，文化入侵

原來係咁 不過我都唔抽白單la 淨係想要鑽石山

皇后山450呎都係二球

長者一齊先有機會鑽石山
單人就死番皇后山

所以都係同長者一齊抽

乜鳩，地鐵口我講咗三十年

點證明爺孫關係

去買白居二，因為白居二唔分核唔核心

呢樣應該問返你，萬一抽中，間屋你兩個都有份，第日你或你家姐結婚點安排？

想問如果公屋得返我媽名（長者），
我可唔可以加佢抽老綠核交返間公屋出黎？
但我入息家座都超晒標

得一個人就唔係家庭啦

我加我媽抽家庭都唔得？

如果白單中左皇后山，
唔知要唔要好

家庭入息都超標仲買咩居屋

綠表唔計入息ga ma
所以咪問我咁可唔可以當綠表家庭

點解唔要?
白單咁難中,咩單位都要啦

皇后山 450尺我要埋你地個份

間公屋你冇名就唔當綠表家庭

你要先將你個名加入公屋，但你都爆咗入息，所以加唔到名。

你老豆呢？
死左？離左婚？

山卡啦果d真係抽到都唔撚要
留住舊錢等下round算撚數
鑽石山都唔撚係乜野好野黎架啦
大馬路就實係冇好野
平日就隔離食塵
放假就馬路嘈到拆天
係我要求太高定點？
自住真係冇乜興趣

不過皇后山蚊患一定勁

你咪試吓囉

有車都唔掂 返港島點泊車

住左2鳩幾年
可以話俾你聽揸車都唔方便
幻想到 到時去火車站都要塞車既情境

買咩居屋丫你
留比有需要既人啦

等下期東涌仲好
去機場又方便

皇后山番大6就快

離左婚已經無聯絡

屌你老母仆街政府
我想買柴灣綠置居呀
我唔駛49 折都可以呀，
點解你班仆街要畀公屋撚買？

晒氣 一年有幾多次去機場

有得加架

唔係夫妻一定要一pair?

你雙親死哂就正囉

柴灣綠置居最大得一房
仲要長者先有機
咁都想要...

岩呀, 填入息求其填就得, 有單判左坐3個月, 但唔使收樓, 3個月換層樓, 其實我覺得值

其實白表中簽同六合彩差不多, 坐完SSD 放返出去,唔好話鑽石山, 我斷估皇后山都帳面賺1球, 依家白居二仲話加碼, 升值潛力UP

綠表係唔需要填入息，我個問題係咁計唔計綠表，上面有巴打講左無名唔計。

白居二其實玩9人, 好難買到岩樓, 除非你FULL PAY舊樓又唔諗住賣返出去
買舊樓借唔到錢
買新樓貴過私樓

利申: 岩岩申請完綠表想買二手未補先發現呢個事實

我同女友港島返工 .... 居屋遠到咁 ...唉

唉 可憐

真係好撚憎香港

唔報入息得一個情況, 唔借錢FULL PAY

“一手居屋只對白表人士設入息及資產限額，金額會在推出單位前公布，每次不同；對綠表人士則不設入息及資產限額。”

話你on9怕你嬲

你要加你個名入間公屋度
唔係加你個名入綠表呀
加名入公屋就要資產審查

*公屋有名先可以入綠表 屋冇名點入綠表

真係有咁難明咩, 綠表已係係乎合左公屋資格個入息, 如果你去抽果陣, 緊係唔理你入息, 但好啦到你抽中, 去搞按揭,
借錢可以唔報入息? 邊個借比你? 用腦諗下好無

想問下：
如果我家姐排緊公屋
之後我同家姐一齊插二人白表
到時抽中左 揀完樓 入埋伙 再抽家姐名
咁佢排公屋個到會唔會取消左？要重新排？如果要重新排 要等幾耐先可以再排？
謝謝

加唔返啦
所以無名就算肯交返間公屋都無得抽綠表家庭lu

理論上無問題, 抽中左你做業主, 你家姐唔好做就得
同埋要預時間 房署審查會睇12個月, 撞正都好難解釋

鑽石山對住龍翔道會唔會好嘈？

唔得, 有份落名抽居屋既人 要登記做埋業主

用兩個名抽應該佢家姐都要落業主名呀嘛？

居屋要補左地價先可以加減業主名 (好似係)

白非核機會係零呀，唔使FF抽中咗要點做

想問下我同呀媽兩個人住緊公屋
間公屋都係得我地兩個個名
佢已經夠60歲
我地用綠表抽係咪都算大機會？

綠長者, 無敵了

皇后山同東涌
東涌30分鐘出港島
皇后山出粉嶺有時都30分鐘

居屋新樓都平過私樓2成左右架

要唔要賣比你

唔使啊
只有長者申請係長者一定要做業主

有咩介紹

你講緊係補左地價個價未?

未囉

咁咪就係居屋貴過私樓囉

唔洗

有綠長都用白長抽啦
6成白表 加埋本身白長少綠長好多
次次白長機會都高綠長幾倍
真係公屋弱智廢老先用綠長抽
睇到綠白長人數就知點解班公屋人要住公屋
明明用白長就機會高咁多 班廢老仲ON99咁用綠長
真係好弱智

想問下阿媽60歲以上，之前係租者置其屋業主，但之前轉左名比細佬。
我可以同阿媽以家有長者優先選樓計劃用白表申請居屋嗎？

唔可以，一生人只有一次享用房屋福利機會，用咗一次就冇

乜撚嘢有綠長都用白長抽
你就真係弱智

點解你可以咁理直氣壯去講一番完全錯誤嘅資訊...好老尷

下round中可能係下世

想房署DQ佢，少個香爐少隻鬼！

連登勿認真！伸手黨唔做功課係底死嘅

上年各組別競爭情況

白表長者未扣唔過審批果65%

唔要: 嘥咗抽中咗嘅機會
要: 嘥咗(自己連配偶)一生一次資助房屋福利(唔一定有)

綠長落業主個名點計？

白單成功率得 0.15% ....

做人唔好貪心

要！白單已經難中

事實上 公屋戶係可以用白長去抽 最後當然要還公屋
之前追post有成功例子
詳情可以問下房署

大老山hihi

白表單人長者又有無優先

No

有邊樣錯

白長10000 綠長20000
綠長可以用白長身份抽

白長仲要接近一半會比人dq 成班爺孫關係去申請

實際數目白長5000對綠長20000
依家仲要白表六成

你講解下點老尷

根據現行居屋政策，公屋戶主可以用白表申請購買居屋，但他們需接受入息及資產審查，如成功購得居屋單位後，他/他們須遷離原屬單位並刪除有關戶籍或紀錄。

點dq? 房署資料黎 綠長係可以用白長身份抽
連登真係好多人怕人爭飯食
講真相仲要比人抹黑

成班狗屎垃圾怕班綠長轉白長搶你地位？
做人要講公義嫁

望住班公屋廢老仲咁on9用綠長抽 點醒佢地 都唔岩？

根本綠長班人就on撚9
成班湧晒綠表隊 根本應該轉白長
睇定靚單位黎食

班廢物怕人搶佢白長位
班人咁撚黑心 見人出黎講公道說話 點醒班綠長
就玩抹黑
做人做到咁撚西 真係可憐
根本綠長就係應該轉白長隊
有綠長都係睇大單位先買
轉白長買大單位機會高幾倍

計過2020白表長者去到30%up機會中
有入紙就3成機會中+優先過綠表長者7倍簡樓

過入息上限呢？

所以我認真分析
講綠長應該轉白長
班人怕比人爭飯食就又話dq又老屈我亂講

香港人一講到利益就好撚自私
今次仲要六成白表
綠長轉白長抽 機會根本高幾倍

你咪玩啦 66000呀
你估綠長班人真係好撚富戶咩
綠長真係過66000咪用綠長囉
有幾多綠長會過到呀
理性分析就係根本綠長就係時候轉白長去抽
轉白長成功率高幾倍呀

綠表抽唔到鑽石山唔買其他啦，梗係買綠置居鑽石山同埋長沙灣麗翠苑2期

綠長咪再咁on9用綠長身份抽居屋
識玩一定係居屋用白長去抽
成功率係高幾倍
抽唔中好野唔緊要
因為你仲有綠置居用返綠長抽多次
黎緊又重推租置
根本唔怕買到樓

所以抽居屋一定係用白長
用最高機會率去博買到鑽石山

連登仔真係低能
移民幾百萬就得架啦？

呢d仆街真係陷家產來

死賤種

未成年已經想教鳩自己老豆老母離婚
為左層樓已經咁扭曲

係好嘈我幫你要左佢

爺孫兩個人係咪即係淨可以家庭非核唔可以派長者隊
睇到好混亂

你雙親健在就係非核

香港人就係咁 重利益

請問我同屋企人住緊公屋，我可唔可以以綠單去抽，定只可以行白單
另外機會率白單>白非核（落埋家姐名）？

伸手黨哋蕉啦

我都就30，過幾年結婚打算租樓
屌佢老味想出埋d賤招

依幾期真係唔同左玩法
記得2015第一批復善果陣，綠長係少過白長好多，所以綠長基本上係穩中

依個係2017年白長都仍然係少過綠長極多，超過一半機會有得揀樓

去到2019，綠長數目暴升，我諗係過左幾年大家都知玩法推家中廢老出黎

今年白綠比仲要6:4，白表單位本身已經多過綠表，用白長排的確會更高機會中獎
但亦唔排除人人都轉曬白表，令綠表數目減少，依樣真係預計唔到

綠表有長者老閪留一間公屋廢老住，所以少人用綠長抽，所以分支咗咁多白單白核，白長少人跟本就唔係綠長公屋戶轉去用。綠長抽或轉白長抽，新屋又要同個老人家住真無無問題？

條傻西深潛左了, 唔會覆你架喇

大撚把人同緊老人家住啦, 唔好為駁而駁啦

真係大把人 新居屋最大嗰間間到3房，香港婆媳關係咁好同大把人孝心照顧埋老人家

綠表係要嘔返間公屋出黎 你屋企人係咪唔洗住

香港點解可以咁撚仆街

乜撚野「家有長者」, 收皮啦
根本啲人就係借依依條隊去做假 , 扮孝順去上車

令到一班真係有需要既人無屋住

3X 歲有穩定收入, 要交租, 買唔起私樓, 又抽唔到居屋, 就算抽單人都係白單
0.015% 中籤率

都唔知喺香港做人有咩意思
啲房屋政策益撚哂啲「假窮人, 偽孝子」

有時根本就冇得揀，廢老本人係公屋戶主嘅話只能焗用綠表，兩公婆又唔可以分拆申請
要兩公婆都冇私樓+非公屋戶主，其實都唔係咁容易

問題係好多時有綠表資格嘅人根本就冇得揀

當佢係公屋戶主佢只能用綠表申請

香港太多呢種人
我31租緊唐樓想結婚抽居屋有返頭家，點解係呢個地方連呢樣野都咁難？

我估佢想講資產，我有個同事，人到中年，單身，月入兩萬零蚊，儲咗百零個，啱啱過咗居屋個資產要求，壓力測試又過唔到，一路想買樓都買唔到

咁你單身搭個老母或老豆做去抽囉，除非本身老豆老母有公屋啫

阿爺阿嫲有間公屋

阿爺阿嫲+孫(負責供）
交返出黎抽居屋會排邊條隊

綠表家庭 機會最大。

兩公婆儲定錢買樓，加埋老人家收收埋埋啲棺材本輕鬆過百萬啦！資產仲要計埋儲蓄保險價值，加埋股票，一個正常諗住置業嘅家庭，總資產點會唔過上限

如果公屋2老當年買左 係咪要先退其中一個名先可以做白長

買左一世都唔會再有資格

唔通你賣樓去賭輸曬又可以再玩過大抽獎咩...

一生只享有一次房屋福利，租置計劃買過後就無喇

自膠，見樓上有講，但睇唔明所以問一問
唔該晒

年年都陪跑

白長有收入限制，綠長冇呀，天才，你白長幾前，都買唔到何文田/鑽石山大單位啦

租置得

(c)
透過房委會「租者置其屋計劃」（下稱「租置計劃」）與房委會簽訂轉讓契據日期起計10年內(截至本銷售計劃申請截止日期當日)的「租置計劃」單位業主及其認可家庭成員，亦可以用白表申請購買銷售計劃的居屋單位，而不須受入息、資產及住宅物業擁有權限制，但必須以家庭整體形式申請；此外，「租置計劃」單位業主及家庭成員須在簽署買賣協議購買居屋單位當日起計三個月內，或在房委會特准一次過延期的三個月期限內，將現居「租置計劃」單位出售及完成簽訂單位轉讓契據的手續；然後才可繼續辦理簽立居屋單位轉讓契據的手續及繳付樓價餘款。

呢個真
我白單抽左幾年都冇中過

即係用白表抽到買到新居屋後，要三個月內賣出原本租置

但係都係無得分支買多間，或者三個月內抽唔中嘅綠表或白居2買間舊租置，

買左公屋就2個都唔會再有資格買資助房屋

印象中買白表居屋嘅時候,間租置係要原價賣返俾房署
冇租置冇細仔睇

收入限制只限申請表上的人
買完之後搵人full paid都得
綠表長者最on9

今次皇后山去到邊境又咁多單位應該今次得

有好多綠長真係好on9
唔識諗呢d嫁
所以我諗住益下連登仔教佢地博白長
白長依家講緊係高四五倍機會

D傻西真係唔屌撚到佢潛唔得
冇料又扮勁 講野又冇supporting

叫條廢老咪on9用綠
用白抽居屋
用綠抽綠置先係識玩

白長買唔到何文田？
又一條鳩up撚

好撚驚比班綠長插隊搶白長位呀？

綠長可唔可以轉用普通綠表家庭隊？

你買樓當日唔知係邊度拎到張cheque出黎FULL PAY都無人會理你

我白表家庭
開頭一兩年分開住
後來都係算鳩數

望到咁多撚樣驚死比人搶白長位
直頭想投稿教班公屋廢老完整攻略
本身諗住大家連登仔 教精下大家
點知引出成班自私西 驚人學識轉白長

但都要NO.夠前先得架
次次都排幾十冇計

都話公屋戶主冇得揀用白表咯

公屋戶主可以白表長者抽

其實唔明！綠長點解唔可以係用綠表家庭抽，綠表家庭隊係最高機會，點解要白長？

我同事就白長買咗何文田高層維港景套廁大單位唔識就出少句聲啦

綠長會跟埋個綠家庭no.俾你㗎.

家有長者優先揀樓計劃有2次「中獎」機會

如果參加「家有長者優先揀樓計劃」的申請人士未能取得配額，他們仍有機會以「其他家庭申請」類別身份購買單位。所有「家庭」及「一人申請人士」均會獲發一個由電腦根據攪珠結果隨機排列的基本揀樓次序。

而參加 「家有長者優先揀樓計劃」的家庭申請人士，會額外獲發一個該類別由電腦根據攪珠結果隨機排列的揀樓次序，即共有2個。

家有長者優先簡樓 大單位一定要係家有長者 綠表長者Or 白表長者

兩老係長者咪綠長
唔夠歲數就綠家
但業主就應該唔可以落孫名，之後立平安紙

問題係4人家庭住公屋，
仔同年過60媽抽白長，咁好彩中，
咁原先4人公屋就要搬去細單位，
係咪咁？

綠長自動排兩條隊
如果排得前，係有兩次揀樓機會的

今年繼續

痴撚線 好撚矛

要雙親死哂搭爺嫲先係綠長者

那 依個問題就值得討論
情況一 父母加一仔入白表
係咪可以父母入白長 仔入白單
相比綠表一定要三人一表 多咗個機會
若父母中咗 戶主要還公屋，但公屋仲有仔個名，唔知間公屋可唔可以過比個仔呢（假設符合資產審查）

情況二 一人長者屋 加一仔（已除名）
如果綠長入 一定係綠單
如果加埋個仔入白長 （非綠表唔洗公屋有名先入得表）
即時由綠單變白長 單位靚中籤機率大大大增

*上期中咗 唔洗抽

3年後放左佢執4百萬以上
見過有家庭本身有幾層樓都可以用白長
但果幾層樓都冇申請人的名
買完冇住過（2018凱樂苑）

當中左半注六合彩

佢爺嫲已經係夫妻
入唔入孫名都係家庭隊啦

香港人收埋資產係強項， 根本成班仆街嚟架

所以居屋唔一定係比窮人買

係咪下個月接受報名？

D撚樣好撚驚比綠長轉白長搶機會
咩鳩都亂講嫁
咩綠長唔用得白長
綠長個個爆白長收入66000資產170萬咁
完全係亂柒咁黎

好明顯好撚驚比人搶左個機會

綠長會有埋綠家基本上實中啦，只係心水單位同唔係心水單位嘅分別！

白長家庭兩個都冇收入，但有首期，銀行肯唔肯批按揭？

屌你追下post啦

因為我4個人，應該走減一個都ok既，不過都要去房署問下

想增加勝算，還有一個另類方法，就係參與「家有長者優先選揀計劃」。未婚人士聯同一名年滿60歲同住父母或祖父母（申請人父母均去世才符合資格），便可以透過此計劃獲得優先揀樓「禮遇」。但要留心利用此計劃上車，長者申請人便會成為聯名業主，令你的居屋暗藏半份契危機。根據房委會規定，居屋業主年滿65歲，便可以年老為由申請業權轉讓，假如你有兄弟姊妹成功說服祖父母行這一步，你可能被迫要賣走物業攤提早分身家，甚至面對漫長的業權爭奪風波。

有冇人驚呢個問題

政府擔保。除非破產人士

但假如你有兄弟姊妹都要傾定邊個可以用老野名啦

情況二唔可行
夫妻係房屋政策上一定係同行
除非你搞離婚

如果想同呀哥一齊抽, 係要入紙2人單位, 定唔可以咁申請?

綠表=家庭
白表= 各自入單人

唔驚
呢個組合係長命契
老人走咗，剩番果位會全權擁有物業
相反都係

ok

但你之後冇錢供一樣會變銀主盤

買左果間公屋戶主是父母？
如果用你名買

父母有居屋
間屋嘅名係老豆
應該係唔可以個仔加阿媽申請㗎啦？

只有白單 分開抽

得，要你父母冇結過婚

結過都唔得

居屋post真係見盡人性的貪婪

香港好多有錢人就係咁走出黎

係香港你講人性?

如果個老人家幾年後突然癡起條筋
轉自己名轉比另一個仔,咁咪仆街

我記得綠白老人申請係唔比轉走個名的
直到死果日，驚比後生果班趕走

所以先有長者優先計劃

屌，間公屋係我同細佬2人，我係户主黎
用線表抽只可排其他家庭隊，綠長又唔到我玩，入白表又唔得，收入資產又過埋，
年年入綠表抽都好似倍跑咁，想交返間公屋出黎轉新居屋都唔撚得，個政策都on99

收入資產又過埋

有錢唔使係度曬

連登仔基本野黎有咩好哂

靚私樓等緊你， 買完乖乖地還公屋

戶主係你就排綠單囉
到時接埋細佬住有咩問題

細佬有名綠單唔到，一家要入其他家庭隊，綠長同核心又唔輪到我，都on99

綠表家庭唔得咩？

咁難搞d...
冇理由叫細佬除名.....
繼續住公屋儲下錢先啦
反正你過到白表資產收入
要買私樓都唔會太難

綠表冇分核唔核心架喎

排緊單人長者公屋可唔可以用輪侯號碼抽綠長？

吹大有咩問題
連我地都唔吹大 其他人點會覺得有影響

係喎綠表無分核心非核，但都無用啦，啲配額分哂比清拆户同班綠長廢老拎哂，抽西咩次次倍跑

幾十萬人有輪喉號碼，
過埋審查準備攞屋先得

買黎不如住公屋屌

用上年普通綠表計都仲有10%中既
唔介意1房/開放式咪玩下囉

咁講白表梗加係送$250俾房署

卡實左
我有fd兩姐妹排到公屋，其中一個白單中居屋
除名，間公屋係可以買既，買埋，人生贏家

上面段野係話個老人可以自願轉自己個名比其他人
唔知真唔真

買1房或無房真係住返公屋好過

業主係可以轉名業權比其他人，補地價或綠表人

利申我冇名

緊係唔得
綠白長， 個長者都一定要係業主/聯名業主

我單case好奇怪
唔知有無得綠表

我岳父係公屋戶主 家庭成員有岳父阿媽同佢個女
即係我老婆
但係岳父阿媽以前做過居屋聯名業主
係綠表要填哂戶籍所有人既情況下
申請人寫我老婆
係咪都係會比岳父老母頂住唔比申請綠表

佢同我一齊申請白長係唔得？

買過公屋唔可以再入紙抽居屋

sorry 講漏咗
仔女會幫手供但唔會落名一齊抽
層居屋使唔使仔女做擔保人先得？

過定數畀老豆老母
keep住銀行under 100萬咪得

如果抽中鑽石山
佢成3年樓花
有冇得2023年先開始供？
如果唔係又要交租又要供樓點頂

綠表好似對申請人有限制唔可以擁有過資助房屋, 對非申請人的聯名業主無此限制?
但係公屋無你名, 如果揸正做可能會有麻煩? 因為申請表有寫「申請者及／或名列於申請表第一部分的家庭成員如屬已婚人士，其配偶亦須名列同一份申請表，但如有文件證明他們已合法仳離、配偶沒有香港入境權或已去世則屬例外。」

最大問題係... 係肯唔肯同佢哋傾裝修甚至長住

有錯唔好咁大力

收番
見到呢句
申請者及任何名列於申請表第一部分的家庭成員均無接受下文第 4 段所述的房屋資助。

未收價唔洗供住

收樓*

有綠置居

一生只可以有一次購入福利房屋機會，話之你之後冚家X咩原因無左間屋..

你個case可能應該要
你+你老婆 白家
你岳父+岳母 白家

你抽中: 你老婆喺公屋除名
你岳父抽中: 佢地公屋除名, 公屋戶主轉去你老婆(要全面資產審查), 有機會踢走 or 搬細公屋

岳父同佢阿媽以前做過居屋聯名業主

佢已經無資格玩今期大抽獎
唯一辦法係岳父同岳母離婚，你同你老婆帶埋岳母入白長

等唔到....

我理解係佢岳父嘅阿媽同其他人做過聯名業主, 唔係岳父同岳父嘅阿媽兩個人聯名

咁佢阿媽做過就唔關佢事啦
佢有資格同你地一齊入綠長，不過中左要交屋

長者表中長者必須係業主之一（保護長者）
一世人享有一次房屋福利，已經聯左名有居屋，離左婚都無用啦。

擔咩保
房署擔保n無都照批借貸
除非破過產之類

同家姐一齊申請最好

我睇錯左原來係岳父老母，唔係岳母..

佢依個CASE本來岳父個女即係層主老婆本來就應該要搞戶籍資料變更先

佢老婆唔應該再係家庭成員名單出現，即係得返岳父同佢買過居屋既老母

結論係一係無得玩，一係踢走埋岳父老母，岳父自己一個玩綠單

結婚前男or女買過公/居屋
結婚後另一半都會當買過
離婚後都會當2個都買過

好易dq

房署都醒嘅，唔保護長者好多仆街借咗老人家個名轉頭申鳩個廢老走

一球夠曬比首期連雜費買上車盤啦, 駛乜抽居屋呀

我地兩個都係公屋
結左婚寫左紙比房署話無位唔一齊住
所以戶籍仲係分開

你理解正確
最大問題係踢走我老婆同岳父阿媽既話係可以綠單
但係唔撚中就會比房署寬敞戶逼遷

繼續公屋唔得？

我意思係
父親死左，母親有一間公屋
個仔同老婆除左名搬左出去住
如果用白長3個人申請，睇落又合規

我諗香港都有過萬個以上情況

無得繼承 遲早訓街

得呀！交番公屋全部去部居屋住，不過做仔嘅麻煩啲，一個係老母一個係老婆，唔知幫邊個好

其實2人家庭 同 10人家庭
都係同一個入息上限係咩玩法

點解要落10人

因為會做成惡性影響
就好似綜援生得多攞得多
最後越生越多
下一代生活更差

本身有名可以再審批繼續住

講得誇張d姐
不過我7人 所以咪落7人

配偶先得
子女要審過入息
一定爆

你以為 見過人三次
唔好問我點知

想問綠表抽 如果中鑽石山樓花
咁幾時要交返公屋出黎

有錢就走啦唔好學新移民
出去買私樓唔好霸公屋

用富戶政策審核啵 咁都爆真係要比返間屋出嚟啦

收樓後 兩個月定三個月後
要搬得好急

父母離婚咪得。我之前都建議我父母咁做，之後佢地鬧爆我
香港地未買夠夫妻各一層樓真係唔好結婚，最多去旅行結婚算

好心啲死廢老就掉去粉嶺呢啲地方啦
返工住鑽石山好撚方便啊

你10個咪分5張抽,仲大機會中

我理解錯 咁唔過

四張非核心，冇撚用

兩個月內搬
第三個月收三倍租
第四個月最後通牒
第四個月半月爆門入屋

一般都係比三倍租第三個月走

咁我當時係家庭成員既話係咪可以抽白單 定我連白單都冇得

間野有你名咪唔得

買之前除名>ok
買之後check有冇你名，有就88

情況如果父母抽中，我都想知係咪會可以留間公屋比個仔而唔會收返

呢個資料係邊度有寫？

用番綠長啦 成班綠長走晒做白長 綠長條隊咪短d

白表-兩兄弟抽是咪不如入兩張單人